# WebSocket
## расширение [[HTTP]] поддерживающее постоянно открытое соединение

WebSocket-соединение открывается по инициативе браузера, и поддерживает постоянно открытое соединение между [[frontend]] и [[backend]].

**Применяется для передачи коротких пакетов регулярно обновляемых данных**, и не требует постоянного [[polling]]-опроса сервера для получения обновлений страницы.
